%Поставить неразрывный пробел в ЛаТеХе можно тильдой ~. Например, полезно ставить неразрывный пробел при цитировании или ссылках, чтобы ссылки не уезжали на другие строки. Например: это ссылка~\cite{pupkin}.
	Это~наш~первый документ ЛаТеХ\cite{Test1}.
	
%Пробелы внутри формул. Если выбранные TEX'ом интервалы внутри формул вас не удовлетворяют, можно их изменить с помощью специальных команд. Важнейшими являются \, для очень маленьких пробелов, \; для средних, \quad и \qquad для больших пробелов, а также \! для уменьшения интервала.
	
	Для переноса строки с отступом после неё можно использовать такую конструкцию:
	
	Строка \\[2cm]
	Следующая строка с отступом в 2 см
	\today
	
%\chapter{Глава}
	
\section{Начертания шрифта}

Сделать текст полужирным можно командой \textbf{полужирным}, курсивным с помощью команды \textit{курсивным} или подчёркнутым - командой \underline{подчёркнутым}.	В оглавлении мы уже использовали капитель (заглавные буквы), делается это командой \textsc{текст капителью}.
	
\section{Специальные символы и особенности LaTeX}
	
	Сразу несколько предостережений. В \LaTeX~кое-что делается иначе, чем в простом редакторе. Так, нельзя ставить кавычки через Shift+2, а ставить их следует либо ``текст в кавычках'', либо так <<текст в кавычках>>. Согласно отечественным полиграфическим традициям в качестве основных кавычек используются кавычки-ёлочки (<< >>), а кавычки-лапки второстепенны (`` ''). У нас используются немецкие кавычки-лапки: „цитата“, которые надо набирать как ,, (две запятых подряд) и `` (два обратных апострофа с клавиатуры).
	
	Нельзя пользоваться обратным слешем \textbackslash потому как с него начинаются команды для самого ЛаТеХа. Вместо этого следует использовать прямой слеш /.
	
	То же самое относится к набору специальных символов типа процента или номера. Перед ними следует ставить обратный слеш \textbackslash , иначе ЛаТеХ посчитает, что вы закомментировали кусок текста за процентом. То есть, процент ставится так: 20\textbackslash\%, получается 20\%. Соответственно, номер ставится так: \textbackslash textnumero1, получается №1.
	
	Ударение в LaTeX можно поставить так: перед нужной буквой ставим обратный слеш и апостроф \textbackslash' (это символ, который находится рядом с клавишей Enter). И даже так любимую Евгением Балдиным букву Ё можно сделать из обычной е так: \"e.
	
	\"f \'f % английские буквы можно снабжать диактрикой просто так 
	
	\"{ы} \'{ы} % русские надо заключать в фигурные скобки


Обычные символы, вроде букв греческого алфавита, должны быть в вашем визуальном редакторе. Например, вставить символ градуса в LaTeX можно так: $90^{\circ}$, но правильнее так: 90\textcelsius. Значок диаметра в ЛаТеХе можно вставить так: \O{4-5} большой диаметр, \o{4-5} - маленький (а также $\varnothing$). Чтобы метр квадратный стал действительно квадратным, используем команду верхнего индекса м\textsuperscript{2}.

Есть ещё несколько символов, которые вроде как математические, а вставляются в тексте. Пример: <<изображениями размером до 512х512 отсчётов>>. Букву х писать - дурной тон, поэтому вставляем часть в математическом режиме $512\times 512$.



\section{Работа со строками в LaTeX}
Чтобы отбить абзац, то есть чтобы следующая строка начиналась с красной строки, достаточно просто оставить пустую строку. Можно сделать обрыв строки принудительно, вставив директиву \\ или \linebreak.

Как в ЛаТеХе сделать полуторный интервал между строк (интерлиньяж)? Просто в преамбуле указать 
%\renewcommand{\baselinestretch}{1.65}
. Для двойного интервала 1.65; для полуторного интервала в латехе указать 1.25. Так же можно использовать команду linespread, где задать нужный множитель: для полуторастрочных интервалов linespread{1.3}.

Более того, иногда требуется сократить межстрочный интервал в LaTeX в библиографии. Делается это так: включаем пакет setspace и наслаждаемся результатом сокращения лошадиных расстояний в оглавлении

%\begin{spacing}{0.9}
%	\tableofcontents
%\end{spacing}

и в списке литературы

%\begin{spacing}{0.9}
%	\bibliographystyle{plain}
%	\bibliography{refs}
%	\end{spacing}

для сокращения расстояния между элементами библиографии, используем трюк отцов из Кэмбриджа

%\let\oldthebibliography=\thebibliography
%\let\endoldthebibliography=\endthebibliography
%\renewenvironment{thebibliography}[1]{%
%	\begin{oldthebibliography}{#1}% \setlength{\parskip}{0ex}%
%		\setlength{\itemsep}{0ex}%
%	}%
%	{%
%	\end{oldthebibliography}%
%}

Также можно задавать расстояния между строчками во всём тексте:

%\singlespacing
%\onehalfspacing
%\doublespacing
%\setstretch{1.1}

Или вот так:

\begin{doublespace}
	This paragraph has \\ double \\ line spacing.
\end{doublespace}

\begin{spacing}{2.5}
	This paragraph has \\ huge gaps \\ between lines.
\end{spacing}


Чтобы постоянно не писать begin center ... end center, нужно открыть скобку '\{', написать centering, далее писать нужный текст, затем закрыть скобку '\}', чтобы все было как раньше.

Чтобы не писать постоянно \\ на каждой строчке. Достаточно объявить obeylines (желательно также в группе между '\{' и '\}') и \\ не нужна.

